\documentclass[a4paper,frenchb,11pt]{article} % type de document

\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % marges du document
\usepackage[utf8]{inputenc} % encodage UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc} % encodage T1 des polices, principalement pour les accents
\usepackage[frenchb]{babel} % langue
\usepackage[sfdefault,light]{roboto} % police Roboto
\usepackage[defaultmono]{droidmono} % police Droid Sans Mono

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{appendix}
\usepackage{listings}

\usepackage{tikz} % création d'éléments graphiques
\usepackage{hyperref} % gestion des liens et des informations du PDF
\usepackage{color} % couleurs personnalisées
\usepackage{fancyhdr} % header et footer des pages
\usepackage{titlesec} % formattage des titres
\usepackage{lastpage} % accès au numéro de dernière page

\definecolor{steelblue}{RGB}{70,130,180}
\frenchbsetup{StandardLists=true}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{positioning}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Rapport de programmation fonctionnelle}
\author{Kévin COCCHI}
\date{\today}
\newcommand{\subtitle}{Planificateur de déplacements dans une base martienne}

% configuration du fichier PDF ({hyperref})
\makeatletter
\hypersetup{
    % style des liens
    colorlinks = true,
    linkcolor = blue,
    filecolor = steelblue,
    % paramètre du PDF
    pdfauthor = {\@author},
    pdftitle = {\@title - \@author},
    pdfsubject = {\@title - \subtitle},
    pdfkeywords = {},
    pdfcreator = {\@author},
}

\pagestyle{fancy} % style des pages
\setlength{\parindent}{1cm} % indentation des paragraphes
\setlength{\parskip}{0.2cm} % espacement entre paragraphes
\setlength{\headheight}{15pt}

% header pour les pages
\fancyhead[L]{\rightmark}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{Programmation fonctionnelle}

% footer pour les pages
\fancyfoot[R]{}
\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref*{LastPage}}
\fancyfoot[L]{}

% page de garde
\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{
    % pas d'indentation sur la page de garde
    {\setlength{\parindent}{0cm}
        \begin{titlepage}
        \begin{center}
        \vspace*{8cm}
        {\Huge \bfseries \@title \par}
        \vspace{0.1cm}
        {\Large \scshape \subtitle \par}
        \vspace{0.8cm}
        {\Large \@author \par}
        \vfill
        {ENSIIE - \today}
        \end{center}
        \end{titlepage}
    }
}

% titres de section
\titleformat{\section}
    {\huge \scshape \bfseries} % format
    {\thesection.} % label (numérotation)
    {0.5em} % séparation entre label et titre
    {} % avant affichage du titre

% titres de subsection
\titleformat{\subsection}
    {\Large \bfseries} % format
    {\thesubsection.} % label (numérotation)
    {0.5em} % séparation entre label et titre
    {} % avant affichage du titre

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\hypersetup{pageanchor=false}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}
\maketitle
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}

\newpage
\hypersetup{pageanchor=true}
\setcounter{page}{1}

\include{introduction}
\include{gestion}
\include{phase1}
\include{phase2}
\include{phase3}
\include{conclusion}

\end{document}
